# Добро пожаловать на Техноком #

Это описание Технокома, поможет вам разобраться во многих вопросах. На данный момент это версия описания 1.3 от 10 июля 2017 года.

## Что такое Техноком? ##

Техноком - это путь в высокотехнологичное светлое будущее - технокоммунизм. Для достижения нашей цели мы создаём всемирную автоматизированную систему Техноком, задача которой, максимально эффективно управлять роботизированными производствами, транспортно-логистическими системами и т. д., для того чтобы освободить людям время для занятия самым важным: изучением космоса, семьёй, развитием, творчеством, путешествиями и многим другим.

## Что такое технокоммунизм? ##

Технокоммунизм - это коммунизм. В современном мире, многое перемешалось, потеряло свою суть и смысл, поэтому для того чтобы конкретизировать, что достижение коммунизма возможно, только на основе широчайшего применения передовых технических достижений во всех сферах жизни людей, а не в результате общей медитации, например, мы вынуждены добавлять приставку "техно-".   

## Есть у Технокома какой-то план? ##

В Технокоме реализуется "Всемирный план создания технокоммунизма", этот план состоит из следующих частей:

1. Фундаментальных положений плана, которые создают ядро всего плана;
2. Общественных проектов Технокома, которые согласуются с фундаментальными положениями и охватывают все сферы жизни людей;
3. Отдельных планов людей и групп людей (Советов, Организаций), которые создаются на Технокоме основываясь на умных методологиях согласованных с Общественными проектами Технокома и учитывают конкретные уникальные для каждого человека обстоятельства.

Уже скоро Всемирный план можно будет увидеть в интерактивном режиме в специальном разделе Технокома.

## Вам не кажутся несерьёзными слова о "высокотехнологичном светлом будущем"? ##

Мы считаем такие слова абсолютно серьёзными, так как они в простой форме выражают тот более лучший мир, в котором всем мы можем жить уже сейчас, так как для этого уже есть все необходимые знания и технологии, но это не внедряется по разным причинам, среди которых: плохая информированность людей о таких возможностях, противодействие экономических и политических элит и т.д.. Мы понимаем, что наши жизни скоротечны и мы не хотим их тратить на что менее важное, чем движение человечества в более лучшее будущее. Тем более что, объединив усилия мы можем максимально эффективно и быстро развивать передовые медицинские технологии, что позволит всем нам жить дольше. 

## Возможно цель должна быть не такой большой, возможно нужно начинать с чего-то меньшего? ##

Это вопрос сродни тому, что задавался во всем мире сравнительно не так давно: "Может быть не стоит требовать отмены рабства / крепостничества, может быть реально смотреть на это и просить только улучшения содержания рабов / крепостных?". Более того, то "большое" к чему стремится Техноком состоит из множества этого "меньшего": Общественные проекты, в них направления, в них этапы, в них задачи и подзадачи. Всё это маленькие кирпичики из которых и создаётся Технокомом большой новый мир.

## Что я получу от Технокома? ##

Вы получаете знания, инструменты и мотивацию для достижения самых высоких общественных и личных целей. Просто зарегистрируйтесь, авторизуйтесь и начните двигаться с главной страницы "Поехали!". 

## Когда всё получится? ##

"Всё" - это набор из многих отдельных задач, которые достигаются, но при этом появляются новые. Скорость решение каждой отдельный задачи и группы задач получается так быстро, как мы стараемся, какие инструменты мы применяем для этого, ну и вообще насколько правильно мы формулируем цель и планируем свою работу. Техноком каждый день повышает эффективность достижения целей.
Если говорить о глобальности распространения, то Техноком уже глобален, так как к Технокому подключились люди уже из многих городов и стран мира. 
Если же говорить о том, о нашем плане по подключению больше половины человечества на единую систему планирования, то мы ищем возможности, постоянно усиливаем нашу работу, для того чтобы добиться этого не позже 01 октября 2026 года (10-летие запуска Технокома). 

## Как всё начиналось? ##

Много лет разные люди в разных городах и странах знакомились друг с другом, реализовывали различные проекты, работали, хотели изменить мир к лучшему. За это время было создано много чего, мы даже создали международное объединение Земной Союз, вот такие у нас глобальные стремления. Как в космосе планеты образуются в результате длительного объединения множества частичек, так и образовалась команда Технокома. Процесс формирования планеты команды Технокома ещё не закончен, вы можете стать частью нас.
Сначала была предпроектная работа. Мы точно знали, что хотим в будущем, но как к этому прийти — точно не знали. Постепенно путь прояснился, началась предварительная работа по созданию первого блока Технокома — умной социальной сети. 25 декабря 2015 года мы развернули тестовую систему на локальном сервере. 01 января 2016 года мы перенесли тестовую систему на сервер в интернете. 05 января 2016 года мы открыли доступ к презентационной части Технокома, а некоторым людям и к тестированию различных тестовых модулей умной социальной сети.
01 октября 2016 года пришло время перехода от вялой предпроектной работы к полноценной реализации проекта Техноком. Прозвучали «три зелёных свистка», всё ожило и забегало, мы начали продвигать Техноком в информационную среду.

## На основе каких технологий (программно-технических решений, движков) делается Техноком? ##

Мы считаем, что очень важно создавать Техноком на основе самых распространённых и доступных решений. Это важно в том числе и потому, что нашей задачей является своим примером показать, что даже самое большое возможно создать из самого малого и этим помочь другим людям поверить в свои силы. Например, для создания первого блока Технокома — умной социальной сети — мы по большей части используем самую популярную блоговую систему WordPress плюс плагины. Находим пути расширения его функционала и производительности, и по мере появления полезных наработок будем делиться ими с сообществом. Концептуально мы выступаем за открытое программное обеспечение (Open Source) и за открытое аппаратное обеспечение (Open Hardware) — всё, что разрабатывается и будет разрабатываться в рамках Технокома, соответствует этим принципам открытости.
Так же мы используем много других распространенных систем, при этом по нашей стратегии развития, на каждом этапе развития Технокома, мы решаем вопросы производительности и архитектура Технокома предусматривает возможность замены отдельных блоков, например, на более производительные.

## Есть ли у Технокома какое-то юридическое лицо? ##

Для того чтобы лучшим образом реализовать концепцию Технокома в рамках существующего юридического пространства, мы планируем создать в разных странах большую сеть кооперативов, народных предприятий (где собственниками являются сами работники) и различных фондов.
На данный момент мы создаём первое юридическое лицо, которое в ближайшее время будет зарегистрировано в Ленинградской области Российской Федерации.

## Вы слышали про Жака Фреско, про проект Венера? В чём отличие Технокома? ##

Да, мы знаем про проект Венера, некоторые участники команды Технокома раньше участвовали в деятельности команд поддержки проекта Венера. В начале нужно сказать, что Техноком себя не противопоставляет какому-то другому проекту, какой-то работе, которая направленна на созидание, на улучшение жизни людей, достижения мира во всём мире и т.д. Задача Технокома объединить труд и мечты миллиардов людей. Если говорить о сравнении с проектом Венера, то отличий много, но главными мы считаем следующие:

- Проект Венера говорит о наличии сложного плана, который в полной мере трудно понять, он очень сложен, в открытом доступе полного изложение всего этого плана нет, есть некая общая информация. Некоторые считают, что план — это разрозненная информация, которая выдана в различных книгах и фильмах Жака Фреско и Роксаны Медоуз. Первым пунктом этого плана является оценка всех природных ресурсов планеты. А реализация этого, соответственно возможна, после признания всех природных ресурсов Земли достоянием всего человечества. А чтобы это случилось, нужно рассказывать о проекте Венера, о ресурсно-ориентированной экономике, снимать об этом фильмы.

Мы в Технокоме говорим, что у нас нет плана на все времена, наш план имеет как фундаментальные положения, так и часть которая постоянно пополняется в рамках общей системы планирования множеством организаций, групп и отдельными людьми. У нас есть чёткое понимание к чему мы стремимся, чёткое виденье нашей цели. Чёткое виденье цели, даёт нам понимание, какие задачи перед нами стоят здесь и сейчас, решив которые, мы продвинемся вперёд. Именно поэтому первым блоком Технокома мы создаём умную социальную сеть с проектным функционалом, в рамках которой на основе умных методологий мы сможем максимально эффективно объединить усилия множества людей, таким образом каждый человек, делая даже небольшое действие, которое синхронизируется с действиями множества людей, улучшает свою жизнь и всё общество. Более того, мы не ждём, пока и первый блок будет полностью готов, мы применяем для наших целей то, что уже есть сейчас, постепенно общими усилиями вырабатываем различные планы действий и их реализовываем.

- Жак Фреско говорил о том, что не нужна никакая «идеология». При всём нашем уважении к нему как к величайшему футуристу, мы считаем это глубочайшим заблуждением. Такой подход приводит к деградации человечности, к ослаблению человеческой воли и открытию дороги для управления людьми различными тайными манипуляторами, распространению различных извращений и так далее. Техноком выступает за жёсткую идеологию.

## Техноком предлагает какую-то идеологию?  ##

Техноком объединяет разных людей разных взглядов: коммунистов (технокоммунистов), патриотов-евразийцев, технократов и т.д. В основе идеологии Технокома находятся постулаты о всеобщем социальном равенстве, важности действий на общее благо, важности покорения человеческим разумом Вселенной, важности сохранения биологической семьи и многое другое. Всё перечисленное мы видим в Марксистко-Ленинской платформе.

## Как присоединиться и помочь?  ##

1. Нам нужны люди, много людей, готовых помогать в разработке всемирной автоматизированной системы Техноком. В команде Технокома могут быть только нормальные люди, никаких либералотунеядцев, зоогомосеков и психосектантов. Если вы нормальный человек и хотите кардинально изменить мир к лучшему, заполните пожалуйста эту форму, чтобы присоединиться к команде.

2. Финансово тоже можно помочь, выберите удобный для вас способ. Деньги пойдут в первую очередь на Общественные проекты Технокома.

## Я нашёл в Технокоме (на сайте Технокома) ошибку, куда мне об этом сообщить? ##

Перед вами сейчас альфа и бета-версии (начальные версии) многого из того, что вы видите. Это касается и функционала и текстов. День за днём мы всё это совершенствуем. Бывает и так, что по мере совершенствования одного ломается что-то другое. То же самое с информационным наполнением, стоит только корректору проверить и исправить (например, этот текст), как тут же что-то снова меняется, дополняется, переписывается и всё сначала. Вот такой он процесс активного зарождения и становления. На текущий момент у Технокома нет специализированного подразделения поддержки пользователей. Мы знаем о многих ошибках, которые предстоит исправить, и спустя время это случится. Самое лучшее, что вы можете сделать, чтобы ошибка, которую вы нашли, была исправлена максимально быстро, это стать членом команды Технокома и помочь в её исправлении. Даже если вы не специалист в этом вопросе, вы можете быть полезны в чём-то другом, таким образом, вы поможете в развитии Технокома, различных проектов Технокома, что привлечёт в команду ещё больше людей, в том числе тех, кто помогут быстрее исправить замеченную вами ошибку.

## Это все ответы на вопросы?  ##

Вопросов много и на них мы готовы дать ответы, по мере обработки различных вопросов этот раздел будет дополняться, обрастать более сложной структурой и навигацией. Если вы хотите помочь в наполнении раздела Помощи, вы можете стать членом команды Технокома